不「飛釘」才文明？女生解放乳頭被惡罵：咪又係雞

撰文：梁苡珊

「即使有沒有事業線，女人同淫蕩都拉唔上關係。」
Joanna－香港解放乳頭會成員

女性與胸部關係很微妙，雖是身體一部分，不願多談，但事實又很在意胸部這回事。「香港女仔好多時嫌自己胸太細，要用push up撐大自己， 覺得男人都鍾意大胸，點都要大。」

Joanna是香港解放乳頭的創會成員，對於女性的胸部經常被外人點評，她直指是社會規範下的結果。

「其實男性對性感的定義都不同， 有人覺得腳長就係性感，有人覺得臀部大就係性感，有時不過係女人以為男人淨係鍾意大胸。」 「男人愛大胸」可能只是女性的集體錯覺，男人不一定喜歡大胸，也許這算是日本AV作的孽，誰叫位位女優的上圍都不合理地豐滿。潛移默化下，連女性自身都視此為標準，用盡力氣，把自己上圍一推再推，不見「線」，不罷手。女性獨有的性感不一定只得胸部才能散發，可以由雙腿而發，也可以是一整個人。

有時推得多，深長的線換來艷羨目光，同時又可能換來蕩婦的污名，說是賣弄性感，有線沒線，總得被批評一回。「即使有沒有事業線，女人同淫蕩都拉唔上關係。」對Joanna而言，既然身體是屬於女性自身，女性理應全權擁有自己的身體，即使露多露少，也不到旁人指點。

當女生們這樣子出街，你我的看法都難免帶有社會規範。 （轉自Instagram專頁freethenipple）

「解放乳頭會的宗旨係女性裸露上身無問題，當然都可以唔戴胸圍出街，女性可以完全掌握自己的身體。」無分胸部大小，女性的胸部可以活得更自由，不應受社會與胸圍的約束。

受外國解放乳頭運動啟發，在香港的Joanna也認為要「做點事」，至少向香港的女性提供多個選擇。香港解放乳頭會成立於2015年，成員有男有女。

解放乳頭運動最早可以追溯至2014年美國上映的電影《解放乳頭》（Free the Nipple），電影講述一班年輕女性走上紐約街頭，用表演與塗鴉抗議關於女性胸部的法律和社會禁忌。

2015年冰島女學生為抗議Facebook設置女性半裸相下架的審查機制，把自己裸露上身的照片上傳Facebook，並加上「#FreeTheNipple」的標籤，隨之而來，是不斷的上載與刪除。

Joanna的專頁也效法外國的做法，照片固然被下架，當中還有不少惡意留言，彷佛不戴胸圍的女性就是對大眾作出性邀約，旁人看來，把胸部展示人前的女性就是放蕩及渴望性，有留言問「幾錢一晚？」不過最多還是說「咪又係雞。」

在不少人的認知當中，女性應收好身體，所謂健康性感，也許已是很大的進步。不過，運動在於追求男女平等，也想解放女性對自己身體的自主權，露與不露由女性話事，在性與情慾上，女性可以完全是個獨立個體。不過，從來我們生活於父權社會下，習慣以男性角度看待一切，即使女人看女人，也帶着男性的視點。

Joanna出街也盡可能真空，惹來不少人眼望望，她覺得那些人是覺得奇怪為主，「覺得點解唔著返好件衫」。（黃寶瑩攝）

Joanna曾在酒店任職待應，黑色制服，有點貼身，沒穿胸圍的她如常招呼人客，遠處有位女士對她作善意的提醒。「客人無投訴，只係提醒我『整整佢』。」禮貌的提醒，又見乳頭這物在公開場合似乎不宜掛在口邊，只好用「佢」作替代，免得自己尷尬時對方也不好意思，大庭廣眾談起女性較隱密的地方，總有點不對勁。那次起，Joanna上班時，也會貼上乳貼，免得麻煩。

「的確，有時戴返（胸圍）係畀一個好印象其他人。」現職私人補習的她，補習時也會戴上胸圍，避免尷尬。「 家長有時係好保守，好似唔着就係無禮貌 ，凸出嚟就係唔好。」強調要自主要解放的女生，也不得不認同戴返胸圍＝好印象，這條路在看似開放的香港也實在不好走。

在此地，撫平胸前，不要「飛釘」，這樣才是算個文明社會人。

為了貫徹自已的追求，平日的Joanna盡可能都不會戴胸圍外出，始終覺得不戴才是最自在的狀態，也是作成解放乳頭會成員的一份堅持。「其實着唔着都冇所謂，最重要係舒服就得。不過有時做運動，或者特別場合都會戴返。」說到底，還是選擇的問題，不是強逼戴與不戴，而是作為一個女性，可以選擇。露不露，露多少，女人話事！

待應

佢好似有戴bra wo

lm

Bam?

發覺搞得呢味野既人
一係豬閪
一係索到爆既淫娃

其實帶戴唔戴...真係無咩人理你.
係睇唔慣, 同你唔戴刮得多敏感度又會低左.

同 d 女著緊身褲做露西亞一樣姐 ..

cccc

我好支持女人唔著出街

全部女人唔著衫褲最好

你有你解放 我有我咸濕

男人係未必鐘意大波 但香港啲女太細呢

你咪唔好戴lor
到時比人望唔好屌人

做咩飛釘

我好支持你架
你唔珍惜自己關我咩事
我呢啲咸濕佬實用對眼支持你

上面張凸點圖凸到咁好明顯係粒點凍親或者唔舒服
如果佢坐地鐵比人Hi到粒lin 會點
不過就算你OK都好都係改變唔到我睇法

無波梗係可以咁講

有波個班唔帶？俾人姦幾多次？

有鐘意大波既傾向，當然有人係天生無門鐘意大波
但香港既情況係d女無波，唯有轉搵其他優點，仲要無乜優點

姐係好似貓鍾意食魚 但無耐魚毛都唔多條
惟有食貓糧 但一見到魚就會食返魚唔食貓糧

如果係大波靚囡肯咁做我支持阿

男人婆平胸就不了

佢胸型又幾靚

佢好似早排先係fb話要free nipples之外仲要政府立法禁止凝視女性胸部
又要威又要戴頭盔嘅極致

做咩飛釘~

支持條女唔遮胸但係遮樣

不嬲支持女人唔戴。反正我實有so既

港女解放左咪又係好似男人凸點一樣 ，分分鐘肥仔波都大過佢地

岩呀
男人有得露LIN
點解女人唔得?
唔撚公平
女權撚快D站起來為女人們爭取公平!!

咪唔好戴囉
又要ff有堆人去反你之後擺個爭取女權樣出黎，做到同全世界抗爭咁，其實根本無人在意，咸濕伯父仲好開心添

唔一定鍾意大波 但一定唔鍾意無波

因為係你眼中淨係得呢2類女仔姐
不過2種你都冇份屌

on9,就算係男人都唔想飛釘啦

到時比男人望又話人做咩望佢

成撚日係到ff有人反對
根本無

又要唔戴
又投訴人望自己粒lin
做咩啫
你解放得啫係正常身體部份
人哋都係睇下你身體正常部份
好似睇下你set個頭咁無問題啦
你會唔會話鳩人睇住你啲頭髮好唔正常丫
最憎呢啲死左膠

Bam唔bam好

關乜撚野事
又係呢啲密實啲先唔會比人搞嘅謬論
著到回教女人咁密實一樣有機會比人強姦

乳頭解放?? 香港?? o 的港女著曬 bar 著埋冷衫，有男人行近 o 的都起曬鋼啦，解放

第一條link另外個女仔反而有放相

睇嚟你同佢好大仇口喎

通常鬧女人淫既都係女人

認真問巴打們
你條女去FREE你制唔制

香港啲女權閪得個講字，早幾年free the nipples，台灣都好多女有參與，香港呢？

男人話個女人淫通常都係讚美

Joanna topless please

樣衰就行開d 啦

我女朋友個妹喺屋企成日唔戴bra飛哂釘周圍走
真係free the nipple

香港啲女唔係細波，而係冇波

都無人知個運動ga意義
咁係人都當你雞啦
宣傳左點解要攞個Lin 出黎先
再叫多啲女攞出黎俾我望

Bam左 就好似反對文中講嘅野?
唔Bam 就好似ADMIN唔做野?

做乜成日講到有人反對咁,你咪唔好撚戴囉
又無人拉嘅

free the nipples
I support

free咗個Lin
做咩要free埋個閪

支持

點解唔解放陰道啊？

飛囉
我無咩所謂
唔係我女朋友就得

拿我就唔反對既
不過有啲高登仔奇怪logic話到時唔好怕人睇
喂 我男人都唔會想比人睇住自己粒lin啦 呢個無分男女架wor

我相信會反對呢個運動嘅一定係女人

on9女人
從來偽法律規範過女人唔可以無上裝
係你班女人自己約定俗成 請
講到社會迫害咁

有
同埋fb ig 女性露點就ban
男性露點就無事

個閪一向都free架啦佢，你唔見佢受訪好介意人地網上留言話咩"幾錢一晚"。free比你嘅野你唔領情問幾錢，唔嬲就假

唔好話飛釘, 你地女人成對奶飛晒出黎根本都冇男人會介意 得女人介意, 你地自己4466拆掂佢啦

屋企唔戴有咩問題先 私人領域

邊個話有問題

佢自己粒lin呢 定又係解放人地粒乳頭自己就收收埋埋

若隱若現比全裸更為可惡

其實無話唔得
但人地行過望你嗰陣就唔好鬧返人囉

其實真係要收返埋，肉酸就係肉酸，唔好同我講道理

根本唔係覺得奇怪而眼望望 係咸濕而眼望望

解放乳頭既敵人唔係男人 係你地自己班女人 男人wfc你 最好裸跑添啦
係你班女人時時自己批鬥自己 露下又話cheap 又話物化女性

個訪問自己都帶啦
唔夠說服力喎

睇縮圖以為有J

wtf

More

好老實咁講，如果我真係係街見到咁，不論男女我都會望一望嘅，出得街預左俾人望嫁啦 唔係睇路來做咩啫

根本女人內戰
身材正想人睇vs身材冇咁正唔想同人比較

每次出去都要清場
咁就可以做到佢地free the nipple同時又無人望

著住衫同我講free the nipple

老實講唔係啲咩大不了者 外國都有好多人係咁
只不過香港啲觀念保守到咁 有男人係度啲女都以為會被人非禮 生人勿近咁撚樣 係香港搞呢啲平權運動都唔駛旨意搞得成

第一次G持女權撚

辣殺女權

可能佢有踢開波呢

D女人唔戴bra的話波型好核突...

靚女就more
柒頭肥婆就不了

佢唔係要選區選咩

不了，咁柒

正

不過男人見到忍唔住扯旗
有生理反應
班女權撚咪出聲丫

社會既norm既形成一定有原因
大熱天時興恰恰 小妹妹如果忍唔住打大赤膊
就咪怪叔叔我視姦你地啦

玩唔玩SM

你有權唔著，但佢邊有權控制人地望乜
我突個頭出黎，我唔鍾意俾人睇到唔通又吿人

男人飛釘咪一樣唔好睇，唔關男女事

咪就係！眼球自主，我望咩都唔到人指點

啱，見到啲肥佬凸晒點真係唔好睇

呢個女好似係之前旺角現場打麻將bbq個幾個嚟？

陰功 又係呢個譚浩林

幾時搞個解放龜頭組織

咩意思
狗公？

你咪解放囉
比人望唔好話人視姦你

嗚呀

不「扯旗」才文明？男生解放龜頭被惡罵

點解做親呢啲野既港女都樣樣衰衰咁

on9 比你解放到 到時又話班男人視姦你 多個借口 玩撚晒啦

為左保護男性權利 女人可以唔戴bra

著住衫黎free the nipple同戴住condom話打真軍有咩分別
自己呃自己
唔好同我癲tittie tape啊
真正既free the nipple係要露Lin架
淆底唔敢露lin就收收皮啦

無波戴唔戴都無所謂
大波先尷尬
仲會墮

男人飛釘都俾人望啦

男人戴埋bra咪無歧視lor，不過戴左又比人歧視翻轉頭

佢最多都係解放胸圍
返工戴乳貼點樣解放乳頭

又見乳頭這物在公開場合似乎不宜掛在口邊

解放?
呢d先叫解放

立即移民非洲解放

幾時有靚女好似地盤佬咁打大赤行出街

姐係人地係自己屋企唔戴bra都關你事？

女權撚

調轉頭男人扯旗埋又係被女人藐～又雙重標準。

點解地盤佬唔著衫係街開工又得，女人唔可以？我覺得要解放埋呢樣野

我愛9527

法官大人

]

求圖

ban! 全部都係ban!

其實飛釘先好
等d死港女冇得裝假狗
對波幾大一睇就知
好過拆開先知旺仔小饅頭

男人飛釘都唔好睇啦弱智閪
冇撚腦

又要露又要介意人地點睇
行過最多咪望幾眼, 你露就有人睇架啦...

I

幾時解放埋內褲
成日講到被逼害咁

男人從來無反對

其實有帶bra都可以凸點，尤其亞洲女仔。

g持

你咪解放乳頭囉，我不嬲都ok啦

佢地要求解放乳頭同時要求埋凝視乳頭刑事化

肥仔波飛釘都比人岐視啦
關咩係

痴撚柒線

佢連做訪問都唔解放有戴Bra
其實佢有幾想解放

其實男人飛釘都好核突 一係就唔着，着住突兩粒出黎真係好怪

On 9 post

平胸咪唔使戴Bra

你出街見到有幾多個男人係飛釘? 平權平到走火入魔

屌，你裸體都唔理你啦
不過唔好話男人望到實就得

平等
平你老母
咩叫公平咩叫平等呀
幾時要平等幾時要公平呀?
一味盲目追求平等，得你地呢啲戇鳩女權會咁做

下面連底褲都唔着就踩單車，唔會踩到好HIGH 濕晒咩？

無波嘅唔帶胸圍唔緊要啊
無波著胸圍又真係只係為cum住粒lin
B以上唔帶對波又the又走晒副附出嚟
仲要行路搖下搖下chok到啲皮膚好痛
呢啲真係留返俾啲機場玩算

唔好理 d鬼都食得好開心

你唔帶冇問題
但唔俾人望咪重專制過伊斯蘭教

好想同joanna 瘋狂做

Joanna 好正

零晨係深水埗同重慶大廈真空行返轉先

一句到尾，男女有別！完！

又要飛釘又怕比人𥄫
然後掛個名叫道德規範
主動變被動

我唔戒意人飛釘 唔著都無問題
不過就唔好怪我評頭品足

留名

留名等j圖

咁撚細帶唔帶都無人知啦

支持女人出行唔帶bra 大熱天可以唔穿上半身
支持解放女性身體自主權

巴打taste有少少古怪

下我好欣賞同支持喎
more

睇唔到啦，係咪上佢fb就睇到

講咁多，露粒lin黎睇下pink唔pink再講啦

支持解放

班友都唔係要說服男人，係要說服返班女人自己多d

你試下去重慶free the nipple囉

咪又係雞

未見過一個係正常嘅

哂鳩氣自己歧視自己先

好惡頂

唔介意係我面前飛釘, 而比我欣賞

唔帶

屌，男人飛釘都被比人用奇異目光望啦，

，

其實所有女人都係雞, 同係咪飛釘關咩事

屌 asso同學